[突發]法拉獲英女皇封爵

【體育】據英國《每日郵報》報道，網壇一哥梅利將會在元旦日獲頒爵士勳銜。

取代祖高域成為網壇「一哥」的英國球手梅利（Andy Murray），在2016年可說是大豐收的一年。第二度贏得溫布頓冠軍，以及在奧運網球男單封王，令他年尾橫掃多個網球比賽錦標，正式成為世界第一。正正就是2016年的傑出表現，令他納入英國元旦日獲頒爵士勳銜的名單，改名成為「Sir Andy」。

英國《每日郵報》報道，是次獲頒爵士勳銜的名單的還有兩名田徑奧運金牌得主——法拉（Mo Farah）和 恩妮絲希爾（Jessica Ennis-Hill），但據稱梅利對此自己的新名銜十分迴避，不希望外界直呼其名為「Sir Andy」，「這個稱呼會讓他感到不舒服，梅利希望盡可能少出現。」

爵士勳銜傳統上只會是運動員退役後才獲頒，有不少評述員擔心梅利因獲頒勳銜一事而影響場上表現，「事實上這是每一個人能在國家獲得的最高榮譽，但我認為他太年輕了，這或會令他混亂及犯錯。」

圖片來源 : ©AFP

可喜可賀

梅利應該唔稀罕封爵啦

唔希罕呢個形容詞真係要好似Bob Dylan 對諾貝爾獎咁先至用得著